梁振英再撰文評理大學生風波 借機場保安規定喻港獨為禁區

四名理大學生去年因學校民主牆管理問題與校方起衝突，最終遭重罰，包括停學、勒令退學等。理大學生會日前舉行集會，數百名市民、各院校學生會成員及學生齊集理大校園聲援四人。

前行政長官梁振英上周曾撰文形容被罰的學生是「被洗腦」、「新炮灰」。他事隔一周又再在facebook談及事件，強調港獨是禁區，不是自由問題。過去在女兒梁頌昕的行李事件中形容機管局做法是「酌情送遞」而非特權的梁振英，似乎相當熟悉航空規定，文中他三次例舉各項機場保安規定，以證「群體生活中的行為和言論都有禁區」的論述。

梁振英昨(９日)晚在facebook發帖文，指香港的青年人被洗腦，「以為鼓吹香港獨立是學術自由、以為辱罵校方人員是言論自由。」他例舉多個例子，以證群體生活需要約束。認為如果想與人為鄰，就會失去某些自由，如不可以汚染空氣、隨地吐痰。這種法規包括法律和校規。

梁振英又表示，人在群體生活中的自由是逐步減少，因為社會不斷出台新法律限制個人行為，「過去沒有什麼不可以帶上飛機，現在小剪刀和大瓶液體都是違禁品。」他更上載照片，稱在北愛爾蘭首府貝爾法斯特，在公眾地方飲酒會被罰款。

他又以機場保安規定作比喻，例如「在機場的航空公司柜台辦登機手續的時候，你不可戲稱行李中有炸彈」、「在飛機上更不可討論刼機計劃，否則馬上有戰鬥機將你坐的民航機迫降」梁認為這些例子可説明在群體生活中的行為和言論都有禁區，因為個人自由有必要受到約束。他強調將香港人的言論自由無限擴大的人「不是無知，就是誤導人家的子女」。文末他強調「港獨是禁區，不是自由問題。」

偉大的習高祖萬歲萬歲萬萬歲！

仲提機場保安？

佢真係厚面皮
明明明自己個漏行李果單嘢就係破壞機場保安規矩

佢個女有特權可以唔理規矩
即係叫你班獨派忍辱負重
捱到有權有勢就可以打破建制

港獨之父

梁特權即係叫你地做左特權階級先好講港獨呀

世界上咁多比喻唔用
係都要用機場禁區

大家只要做到特首 係禁區做咩都得

個女可以無視禁區，即係港獨任務大家放心交畀佢個女

講無恥佢真係數一數二

梁副主席真善忘

真可憐，又要刷存在感

用比喻教埋你地要點做

係咪即係話禁區係可以突破嘅？
果然係港獨之父

廢物仇思達同仆街仔李傲然先後獲文匯報及梁振英認證？

汚染空氣、隨地吐痰等都係立法禁止
政治立場冇
人權公約、聯合聲明仲有明文保護言論自由

又曲線支持港獨特事特辦

即係只要有權有勢就可以搞到港獨

乜佢唔係話等佢帶頭幫大家港獨咩

佢仲出黎鳩up呀？
最近上面唔係禁止低級紅高級黑咩

條友都幾撚無恥

一般人無恥極

都唔會攞自己過去的衰野來講

無所事事，乜都冇得理

你咪破咗機場禁區